[
  {
    "question": "Akronim od PHP",
    "a": "Hypertext Preprocessor",
    "b": "Hypertext Processor",
    "c": "Hypertext Markup Language",
    "d": "Haskel",
    "correctAnswer": "a"
  },
  {
    "question": "Ktory ponizszy jezyk nie jest obiektowy",
    "a": "C++",
    "b": "C#",
    "c": "Java",
    "d": "C",
    "correctAnswer": "d"
  },
  {
    "question": "Rozwiniecie JVM",
    "a": "Java Virtual Machine",
    "b": "Virtual Box",
    "c": "Jevel Virtual Machine",
    "d": "Java Machine Virtual",
    "correctAnswer": "a"
  },
  {
    "question": "Ktory nie jest frameworkiem webowym",
    "a": "ASP.NET Core",
    "b": "Django",
    "c": "Falcon",
    "d": "Express.js",
    "correctAnswer": "c"
  },
  {
    "question": "Kto jest tworca Pythona",
    "a": "Guido van Rossum",
    "b": "Anders Hejlsberg",
    "c": "James Gosling",
    "d": "James Bond",
    "correctAnswer": "a"
  },
  {
    "question": "Co to jest MySQL",
    "a": "Baza dokumentowa",
    "b": "Parser JSON",
    "c": "Szkola",
    "d": "Relacyjna baza danych",
    "correctAnswer": "d"
  },
  {
    "question": "Jaki wynik bedzie mialo te polecenie: Console.WriteLine(\"Hello, World!\")",
    "a": "Hello, World!",
    "b": "-",
    "c": "null",
    "d": "undefined",
    "correctAnswer": "a"
  },
  {
    "question": "Jaki wynik bedzie z 20 + '10' w JavaScript",
    "a": "1020",
    "b": "30",
    "c": "2010",
    "d": "error",
    "correctAnswer": "c"
  },
  {
    "question": "Co oznacza ta metoda std::cin",
    "a": "pobranie od uzytkownika wyjscia",
    "b": "wypisanie na ekranie tresci",
    "c": "pobranie od uzytkownika wejscia",
    "d": "wywali blad",
    "correctAnswer": "c"
  },
  {
    "question": "Co oznacza polecenie SELECT",
    "a": "Usuniecie bazy danych",
    "b": "Pobranie danych z tabeli",
    "c": "Usuniecie danych z tabeli",
    "d": "Usuniecie komputera",
    "correctAnswer": "b"
  }
]